{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Mis on punane või roheline, kasvab puu otsas ja on tervislik suupiste?","hints":[{"text":"🍎 See on puuvili."},{"text":"🌳 See kasvab puu otsas."},{"text":"🍎🍏 See võib olla punane, roheline või kollane."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Õun","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍔"}},{"level":"2","type":"food","question":"Ma tulen kanalt ja mind saab praadida, keeta või teha munaputru. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🥚 Tuleb linnult."},{"text":"🍳 Hommikusöögiks populaarne."},{"text":"⚪🟤 Võib olla valge või pruun."}],"options":[{"label":"Piim","isCorrect":false},{"label":"Muna","isCorrect":true},{"label":"Vorst","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍔"}},{"level":"3","type":"food","question":"Ma olen ümmargune, tihti kaetud juustu ja kastmega ning mind lõigatakse tükkideks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🍕 See on populaarne roog."},{"text":"🧀 Tihti on selle peal juustu."},{"text":"🌶️🍕 Peale saab panna palju erinevaid asju nagu sinki, seeni või paprikat."}],"options":[{"label":"Supp","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍔"}},{"level":"4","type":"food","question":"Mind süüakse tavaliselt lusikaga, ma olen vedel ja võin olla nii soe kui külm. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🥣 See on tervislik roog."},{"text":"🥕🧅 Tihti on sees köögivilju."},{"text":"🔥❄️ Saab süüa kuumalt või külmalt."}],"options":[{"label":"Leib","isCorrect":false},{"label":"Supp","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍔"}},{"level":"5","type":"food","question":"Mind teevad mesilased, olen magus ja kleepuv. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🐝 Selle teevad putukad."},{"text":"✨ See on looduslik magusaine."},{"text":"🍯 Sobib tee sisse või pannkoogi peale."}],"options":[{"label":"Moos","isCorrect":false},{"label":"Siirup","isCorrect":false},{"label":"Mesi","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍔"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Ma olen suur kollane pall taevas, mis annab Maale valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"✨ Ma paistan kõige eredamalt päeval."},{"text":"🔥 Ilma minuta oleks Maal väga külm ja pime."},{"text":"☀️ Ma olen meie Päikesesüsteemi keskel."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Päike","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🚀"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma tiirlen ümber Maa ja mu välimus muutub iga ööga. Mõnikord olen täis, mõnikord peidus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🌎 Olen Maa ainus looduslik kaaslane."},{"text":"🌕 Mu kuju vahetub faasides."},{"text":"🧑‍🚀 Mõned inimesed on minu pinnal käinud."}],"options":[{"label":"Päike","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🚀"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Mind kutsutakse punaseks planeediks. Mul on suured tolmutormid ja ma olen neljas planeet Päikesest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🔴 Mu punane värv tuleb minu pinnal olevast roostest."},{"text":"🧑‍🔬 Teadlased on saatnud mulle uurimisroboteid."},{"text":"🪐 Olen Päikesesüsteemis Maa järel neljas planeet."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🚀"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mul on kuulsad rõngad, mis koosnevad jääst ja kivimitest. Olen Päikesest kuues planeet ja väga suur gaasihiiglane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"💍 Mu rõngad on mu kõige erilisem tunnus."},{"text":"📏 Olen Päikesesüsteemis suuruselt teine planeet."},{"text":"🥶 Olen Päikesest kaugel ja seetõttu külm."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🚀"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Neid on öötaevas lugematu hulk. Nad säravad pimedas ja moodustavad mustreid, mida kutsutakse tähtkujudeks. Mis need on?","hints":[{"text":"✨ Nad annavad öösel taevasse pisut valgust."},{"text":"🌃 Neid rühmitatakse loomade, kangelaste või esemete järgi."},{"text":"🔭 Kaugemal asuvaid on parim vaadelda teleskoobiga."}],"options":[{"label":"Planeedid","isCorrect":false},{"label":"Tähed","isCorrect":true},{"label":"Kuud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🚀"}}]}